\documentclass[margin]{res}
\textwidth=5.2in
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{ctex}

\newcommand*{\desicenteredline}[1]{%
    \ifhmode\expandafter\\\else\noindent\fi
    \hspace*{-\sectionwidth}%
    \hbox to \dimexpr\sectionwidth+\linewidth\relax{\hss #1\hss}\hskip0pt\relax}

\begin{document}

\desicenteredline{\Large\bf 沈 \quad 玉骥}
\desicenteredline{\underline{\href{mailto:yuji.shen.work@gmail.com}{yuji.shen.work@gmail.com}}}

\address{{\bf 学校地址} \\ 201804，上海市嘉定区 \\ 曹安公路4800号 \\
        济事楼407 \\
        (86) 13818633460 }
\address{{\bf 居住地址} \\ 200061，上海市普陀区 \\ 中潭路100弄 \\
        32号1005室 \\
        (86) 13818633460 }

\begin{resume}
\desicenteredline{\hrulefill}

\section{申请职位}
微软 - 软件开发工程师实习生(上海)

\section{教育程度}
工程硕士， {\bf 软件工程 } \\
同济大学，上海 \hfill 9月 \quad 2012 - 目前 \\
平均分 : 86 / 100

工学学士， {\bf 软件工程} \\
同济大学，上海 \hfill 9月 \quad 2008 - 6月 \quad 2012 \\
平均绩点 : 4.2 / 5.0

\section{工作经历}
{\bf 软件工程实习生} \\
企安达中国研发中心，上海 \hfill 7月 \quad 2011 - 3月 \quad 2012
\begin{itemize}
\item 转换旧的PROGRESS报表到新的.Net报表框架。服务器端使用PROGRESS代码填充Dataset，在客户端通过少量vb-script辅助显示Dataset内数据。
\item 帮助分析某个项目内的效率瓶颈。辅助资深开发人员改善运行效率。
\item 在Serialization项目内负责所有Browser的开发。解决了一些从未遇到过的问题。
\item 参与一个perl脚本项目，尝试通过perl脚本找出系统代码中所有硬编码写下的数据类型，并加以改正。
\end{itemize}

\section{项目例举}
{\bf 餐厅点单系统} \hfill 9月 \quad 2012 - 12月 \quad 2012 \\
面向对象程序设计的课程项目。通过Android平台和Webservice技术的支持，试图引入一个用户自主的餐厅点单流程。
\begin{itemize}
\item 事前调查，帮助负责人确定具体实施方案。
\item 设计系统概要行为，以及各个子系统间接口。
\item 独立设计、实现Webservice端的业务功能，该部分采用Axis2作为框架。
\item 为Android平台实现Webservice调用API软件包。
\end{itemize}

{\bf 同济大学建筑设计研究院设计协同插件} \hfill 6月 \quad 2010 - 6月 \quad 2011 \\
与同济大学建筑设计研究院的合作项目。该插件帮助设计人员管理起AutoCAD的设计流程。该插件的主要功能是电子签名及其有效性验证。由C\# 和ObjectARX实现。
\begin{itemize}
\item 和客户交流，帮助他们明确需求。
\item 每周和另一位成员交流。根据讨论结果，共同设计插件流程和结构。
\item 实现一半左右的需求，包括电子签名和一些周边辅助功能。
\end{itemize}

\section{工作技能}
{\bf 编程技能}
\begin{itemize}
\item C\textbackslash C++
\begin{itemize}
\item 学校内4年经验。
\item 开发了一个Windows控制台上的文字处理软件。(课程项目)
\item 使用Windows Native API开发了一个类Excel表格处理软件。(课程项目)
\end{itemize}
\item Java
\begin{itemize}
\item 学校内3年经验。
\item 开发了一个基于Axis2框架和Android平台的餐厅订单软件。(课程项目)
\item 开发了一个基于Android的记事本软件。(课程项目)
\end{itemize}
\item Perl
\begin{itemize}
\item 实习期间1年经验。
\item 为公司Daily Build编写perl脚本，在Daily Build时检查代码规范。
\item 编写perl脚本，检查整个系统的代码，查找硬编码数据类型。
\end{itemize}
\end{itemize}

{\bf 非编程技能}
\begin{itemize}
\item VIM
\end{itemize}

\section{自我评价}
{\bf 交流能力}
\begin{itemize}
\item 在团队中能够扮演一个积极的角色，总能和团队成员保持交流。
\end{itemize}

{\bf 自学能力}
\begin{itemize}
\item 愿意并且善于学习新的技术。能够在短时间内将新技术运用到实践中。
\end{itemize}

{\bf 英语文档阅读}
\begin{itemize}
\item 习惯于阅读英文文档，比如Stackoverflow和其他平台参考文档。
\end{itemize}

{\bf 责任心}
\begin{itemize}
\item 对自己的分内职责有很强的责任心。
\end{itemize}
\end{resume}
\end{document}



